<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator><link href="https://murlab.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://murlab.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-12-11T19:01:55+03:00</updated><id>https://murlab.github.io/</id><title type="html">Mur Laboratory</title><subtitle>Обожаю сладкое, аниме и игры. Так же пытаюсь делать свои с помощью RPG Maker и Godot. Иногда рисую, да,… (ღ˘⌣˘ღ)</subtitle><entry><title type="html">October, Inktober, 8bit… Octobit!</title><link href="https://murlab.github.io/blog/October,%20Inktober,%208bit...%20Octobit!/" rel="alternate" type="text/html" title="October, Inktober, 8bit... Octobit!" /><published>2017-12-11T16:28:28+03:00</published><updated>2017-12-11T16:28:28+03:00</updated><id>https://murlab.github.io/blog/October,%20Inktober,%208bit...%20Octobit!</id><content type="html" xml:base="https://murlab.github.io/blog/October,%20Inktober,%208bit...%20Octobit!/">&lt;p&gt;Иногда на меня находит, и я люблю порисовать. Этой осенью так совпало, мне захотелось, а тут подоспел некоторый челендж или «вызов» (соревнование по русски).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не для кого не секрет, что художник птица гордая, пока не пн,… гхм о чём это я. Ах да, оказывается уже не первый год, каждый октябрь происходит такое широкомасштабное мероприятие, как «&lt;a href=&quot;https://twitter.com/inktober&quot;&gt;Inktober&lt;/a&gt;».&lt;/p&gt;

&lt;!--break--&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images.posts/2017-12-11/October, Inktober, 8bit... Octobit!/Inktober.png&quot; class=&quot;imgLeft&quot; /&gt;Придумал его в 2009 году такой крутой дядька как &lt;a href=&quot;http://mrjakeparker.com/&quot;&gt;Джейк Паркер&lt;/a&gt;, а интернет его быстренько подхватил, и буквально за несколько лет оно стало массовым мероприятием. Само слово «Inktober», это вариация на тему октябрь (october) + собственно чернила (Ink).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Основная идея «Inktober» это рисовать каждый день по одной картинке. Не важно, что это будет просто набросок, или что-то более серьёзное, главное рисовать, не останавливаясь и так сказать улучшать свои навыки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для многих стало настоящим мучением, что же нарисовать? И что бы облегчить муки выбора, а заодно поощрить дух соревнования, стали предлагать задания (темы) на каждый день. Конечно авторы могут и не прислушиваться к заданной теме и творить что им заблагорассудится, но порой весьма очень интересно увидеть, как разные авторы видят одну и туже тему.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images.posts/2017-12-11/October, Inktober, 8bit... Octobit!/BrunoMoraes.png&quot; class=&quot;imgRight&quot; /&gt;На ряду с обычным «Inktober», где принято рисовать в классическом стиле (карандаши, кисти, маркеры итд) на бумаге, появилась отдельная ветка «&lt;a href=&quot;https://twitter.com/search?q=%23octobit&amp;amp;src=typd&quot;&gt;Octobit&lt;/a&gt;» за авторством &lt;a href=&quot;https://twitter.com/brunopixels&quot;&gt;Бруно Мораес&lt;/a&gt; из далёкой Бразилии. Как не трудно догадаться из названия основная тема картинок в данной категории — 8бит. Или точнее всё-таки будет сказать графика, созданная на компьютере в стиле pixelart. По сути ограничений в 8 бит по цветовой палитре здесь нет, так что это скорее уже дань памяти. Так же как и в случае с «Inktober», «Octobit» это тоже вариация октября и восемь и бит, такой вот немного замудрёный ребус (:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В этом году Бруно так же предложил свой список список тем. Причём самое интересное, темы разделены как бы на «мило» и «немило». Можно выбрать то, что вам ближе по духу, а можно попробовать и совместить две темы в одной картинке.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images.posts/2017-12-11/October, Inktober, 8bit... Octobit!/Octobit.png&quot; class=&quot;imgCenter&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так же, как и «Inktober», «Octobit» длился 31 день и состоял из следующих тем (отдельное спасибо за подготовленный перевод Dmy со светлой):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Слева от дефиса «милый вариант», справа — «не милый».&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Клоун / клоун&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Космонавт / инопланетянин&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Жертва / хищник&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Свежее / гнилое&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Максимум четыре ноги / слишком много ног&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Кто-то привлекательный / человек, от которого становится не по себе&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Древесный дом / город-призрак&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Добрая ведьма / злая нехорошая женщина [в оригинале грубее]&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Завтрак / яд&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Игровая площадка / изолированный&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Луна-парк / шоу уродов&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Куклы / одержимость&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Мультяшное / фильм-ужастик&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Суши / кайдзю&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Путешествие / сбитое на дороге животное&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Младенцы / подростки&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Флора / шипы&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Чаепитие / культ&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Бабочка / ураган&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Радуга / монохромное&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Домик из одеял / подвал&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Щенок / зверское&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Грибы / радиация&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Крошечный домик / клаустрофобия&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Кораловый риф / глубоководное море&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Розовый как младенец / пепельно-серый&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Торт на день рождения / старое&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Костёр / городская легенда&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Вздремнуть / бессонница&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Старый друг / тот, кто занимается травлей&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Счастливый конец / все умирают&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Многие рисовали небольшие наброски или вовсе спрайты, но мне захотелось попробовать свои силы в создании полноценных картинок. Конечно это требовало по нескольку часов в день, как на обработку самой идеи, так и на рисовку собственно самой задумки. Ну и как не трудно догадаться хватило меня не на долго, если быть точнее дней на пять. Причём всё окончательно «умерло» по причине того, что никак не удавалось найти тут самую «ноту», что бы вот все сказали: «Ух!». Работа шестого дня перерисовывалась несколько раз, а потом навалилась основная работа и банально стало не до художеств.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тем не менее я думаю вам будет интересно посмотреть, что же у меня получилось за пять дней моего короткого участия.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;День первый, «Клоун»:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images.posts/2017-12-11/October, Inktober, 8bit... Octobit!/octobit_01A.gif&quot; class=&quot;imgCenter&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вообще, мне клоуны не нравятся, да и собственно никогда не нравились. Даже в детстве мне сложно было понять радость от разукрашенных физиономий, безразмерных ботинок и взъерошенных рыжих волос, а что уж говорить про сегодняшний день. Поэтому мне было достаточно сложно выбрать, что же нарисовать. Многие конечно же кинулись сразу рисовать в пику популярности фильма «Оно». Но мне почему-то сразу вспомнился Красти из Симпсонов. Эдакий «хитро-жёлтый» предприниматель. Вечно пытается всех надурить, пренеприятнейший характер и собственно само олицетворения клоуна в моём отношении к этой братии. Возможно в жизни они и не плохие ребята, но вот у меня такое восприятие.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;День второй, «Космонавт / инопланетянин»:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images.posts/2017-12-11/October, Inktober, 8bit... Octobit!/octobit_02.gif&quot; class=&quot;imgCenter&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну тут уже моя душа как говорится понеслась в рай (: Мне захотелось совместить, как говорится два в одном. Идея картинки была придумана практически сразу. Прообраз астронавта был взят с плакатов 60х годов, о покорении космоса, а дальше захотелось добавить «сложную» ситуацию, но всё-таки с хеппи-эндом (:  В результате чего получилась такая вот неожиданная встреча, мол мы хорошие, вон цветочек принесли, хоть и тентакли XD&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;День третий, « Жертва / хищник»:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images.posts/2017-12-11/October, Inktober, 8bit... Octobit!/octobit_03.gif&quot; class=&quot;imgCenter&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Идея опять совместить два в одно пришла случайно. Изначально была просто задумка нарисовать ужасную акулу, мол бойтесь. Но к сожалению, или к радости, очень долго никак не получался хвост. То он тонкий, то неестественно выгнут, в результате чего пришлось брать фото настоящей акулы и просто обрисовывать контуры &amp;gt;_&amp;lt;’ И уже в процессе обрисовки, мне вдруг пришла интересная идея, запихнуть акулу в аквариум, получилась такая картинка-вопрос, мол жертва или же хищник?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;День четвёртый, «Свежее / гнилое»:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images.posts/2017-12-11/October, Inktober, 8bit... Octobit!/octobit_04.gif&quot; class=&quot;imgCenter&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И снова я извращаюсь с идей два в одном. Идея долго не приходила, рисовать что-то банально свежее не хотелось, а уж тратить кучу времени на попытку реализовать что-то гнилое, мне тоже показалось ещё то сомнительное удовольствие. И тут уже разглядывая яблоко с коричневым бочком, мне пришла в голову сумасшедшая идея. А что если нарисовать яблоко в такой цветовой гамме, что сразу и не понять, то ли оно свежее, то ли уже сгнившее. Что получилось в итоге вы видите (:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;День пятый, «Максимум четыре ноги / слишком много ног»:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images.posts/2017-12-11/October, Inktober, 8bit... Octobit!/octobit_05.gif&quot; class=&quot;imgCenter&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тут у меня сомнений уже не было что рисовать. Конечно же слишком много ног, но во главе с тем, у кого ног было поменьше. Особо рассказывать об идеи тут нечего, единственное, что скажу, что я не то что бы боюсь, но скажем так не люблю пауков, поэтому при каждом удобном случает с ними контактирую, беру на руки, воспитываю так сказать в себе силу воли, хотя сердце в этот момент в пятках XD&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Шестой день к сожалению, не задался. Возможно когда-нибудь у меня будет ещё настроение и время и я наверстаю упущенный октябрь 2017, но, а пока на этом всё!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Всем всего, ещё увидимся ;)&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="octobit" /><category term="inktober" /><category term="8bit" /><category term="pixelart" /><category term="story" /><summary type="html">Иногда на меня находит, и я люблю порисовать. Этой осенью так совпало, мне захотелось, а тут подоспел некоторый челендж или «вызов» (соревнование по русски).</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://murlab.github.io/octobit_title.png" /></entry><entry><title type="html">Godot the begining</title><link href="https://murlab.github.io/blog/Godot%20the%20begining/" rel="alternate" type="text/html" title="Godot the begining" /><published>2017-12-08T13:00:00+03:00</published><updated>2017-12-08T13:00:00+03:00</updated><id>https://murlab.github.io/blog/Godot%20the%20begining</id><content type="html" xml:base="https://murlab.github.io/blog/Godot%20the%20begining/">&lt;p&gt;Где-то примерно в середине лета мне предложили изучить такую интересную штуку как «&lt;a href=&quot;https://godotengine.org/&quot;&gt;Godot Engine&lt;/a&gt;», тем более, что она доступна бесплатно и есть даже в &lt;a href=&quot;http://store.steampowered.com/app/404790/Godot_Engine/&quot;&gt;Steam&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В отличии от того же RPG Maker, Godot это уже серьёзная система или как говорят «движок». Он разрабатывается сообществом Godot Engine Community и использовался внутри некоторых компаний Латинской Америки.&lt;/p&gt;

&lt;!--break--&gt;

&lt;p&gt;Среда разработчика работает на Windows, Linux, OS X, BSD и Haiku и может экспортировать игровые проекты на ПК, консоли, мобильные и веб платформы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Godot можно смело назвать конструктором конструкторов. Это своего рода коробка с кубиками Lego, с той лишь разницей, что в Lego у вас много разных кубиков, но у всех жестко заданы свойства (форма, размер, количество соединительных элементов, цвет итд). В Godot вы вольны создавать свои собственные «кубики» с какими угодно свойствами и параметрами. И самое главное, что из нескольких «кубиков» вы можете создавать новые, задавать им новые свойства, объединять или удалять, в общем всё как в настоящем программировании.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images.posts/2017-12-08/Godot the begining/neko_love_godot.png&quot; class=&quot;imgLeft&quot; /&gt; В Godot отличный скриптовый язык (&lt;a href=&quot;http://docs.godotengine.org/en/stable/learning/scripting/gdscript/gdscript_basics.html&quot;&gt;GDScript&lt;/a&gt;) с большими возможностями, который очень похож по синтаксису на Python. Конечно, если вы раньше никогда не занимались программированием, вам будет немного труднее разобраться, возможно стоит начать с чего-то попроще, например, с RPG Maker. Но если вы владеете хотя бы базовыми знаниями, то вы без труда (в большинстве случаев) быстро получите желаемый результат.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В системе достаточно много готовых «кубиков» таких как спрайт, полигональный объект, камера итд. Но кроме этого есть так называемые модули «физических свойств». Например, можно «наделить» свой «кубик» физическими свойствами, и он будет автоматически падать вниз, до тех пор, пока не встретится с другим объектом, у которого указано, что он является поверхностью. Таким образом отпадает необходимость в проверке столкновений, система делает это автоматически.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Впрочем, если вы привыкли всё контролировать самостоятельно, в Godot отличная система сообщений (event) и вы можете обрабатывать ситуацию с помощью скриптов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но вернёмся к середине лета. Особых идей у меня не было, но лапы уже чесались и изучать систему с чего-то начинать надо. В этот момент на «&lt;a href=&quot;http://rpgmaker.su/&quot;&gt;нейтральной полосе&lt;/a&gt;» проходил конкурс и одной из номинантов была игра «&lt;a href=&quot;http://rpgmaker.su/f102/[rtp]-the-one-3511/&quot;&gt;The One&lt;/a&gt;» от Лис.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images.posts/2017-12-08/Godot the begining/the_one.png&quot; class=&quot;imgCenter&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Игра представляла из себя квест-бродилку, с изучением комнат, предметов, поиском ответов и небольшими головоломками. События происходят в некой сумрачной «лаборатории», из-за чего многие приписали игрушке «хоррор», хотя сама автор так и не считает.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мне понравилась сама идея и как мне показалось простота в реализации. Тем более что опыта работы с 3D у меня нет, да и для ознакомления с системой 2D вполне достаточно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Игру захотелось сделать в минималистичном стиле pixelart. В результате чего появилась идея «The One: Prototype».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images.posts/2017-12-08/Godot the begining/the_one_prototype.png&quot; class=&quot;imgCenter&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К сожалению, в сети не так много русскоязычной информации на тему Godot, поэтому пришлось штудировать уроки на англоязычном &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=UWB-HVFxEpU&amp;amp;list=PLS9MbmO_ssyAXRl-_ktrebQBFxjSQt7UX&quot;&gt;youtube&lt;/a&gt;. Впрочем, если вы неплохо понимаете английский и тем более программируете, это быстро  поможет разобраться в предмете вопроса.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первая «бродилка» получилась достаточно быстро. Единственным неприятным моментом, стал встроенный редактор тайлов и собственно сам редактор карты. Плюс, по умолчанию, godot сглаживает загружаемую графику и весь мой pixelart, как говорится, «поплыл».  К счастью этот режим оказался отключаемым:&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://player.vimeo.com/video/224521288&quot; width=&quot;850&quot; height=&quot;498&quot; frameborder=&quot;0&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Как альтернативу встроенному редактору можно воспользоваться редактором «&lt;a href=&quot;http://www.mapeditor.org/&quot;&gt;Tiled&lt;/a&gt;», тем более что в godot есть плагины, которые позволяют импортировать и тайлы и собственно сами карты.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вторым пунктом в реализации задуманного стал вывод текстовых сообщений. С одной стороны, мне не хотелось бы повторения всего функционала RPG Maker, а с другой, какая игра не обходится без вывода текстовых сообщений? Так проект обзавёлся &lt;a href=&quot;https://vimeo.com/224637372&quot;&gt;своим модулем&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чуть позже система была немного доработана, появилась возможность отображать аватарку как справа, так и слева. У сообщений появился звук имитирующий речь.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://player.vimeo.com/video/224664631&quot; width=&quot;850&quot; height=&quot;498&quot; frameborder=&quot;0&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;После реализации сообщений, встал вопрос о том, что надо как реализовать взаимодействие с окружающими нас предметами. Мне захотелось немного расширить банальную систему «тыкнись — получи сообщение» как в RPG Maker.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;То, что &lt;a href=&quot;https://vimeo.com/224771248&quot;&gt;получилось в итоге&lt;/a&gt; уже более менее походило на систему в квестовых играх. По задумке, взаимодействовать с любым предметом можно четырьмя способами: говорить(спросить), ударить(пнуть), осмотреть и сделать(взаимодействие).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Далее был добавлен ещё один компонент «eventbox», по аналогии с «event» в RPG Maker. У него так же появилось несколько «шагов», по которым можно двигаться, и проект стал вырисовываться уже в более-менее что-то интересное:&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://player.vimeo.com/video/224862187&quot; width=&quot;850&quot; height=&quot;498&quot; frameborder=&quot;0&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Следующим шагом стал компонент выбора варианта ответов. С одной стороны, мне хотелось чего-то оригинального, а с другой мне нравилась система в играх BioWare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images.posts/2017-12-08/Godot the begining/mass_effect_select.png&quot; class=&quot;imgCenter&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В результате чего была честно слямзена идея из &lt;a href=&quot;http://store.steampowered.com/app/17460/&quot;&gt;Mass Effect&lt;/a&gt; и адаптирована под pixelart стиль.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Причём, что интересно, в модуле «select» можно задать количество отображаемых пунктов и оно будет выглядеть идентично натуральной игре Mass Effect:&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://player.vimeo.com/video/225305637&quot; width=&quot;850&quot; height=&quot;498&quot; frameborder=&quot;0&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;По задумке Лис, автора оригинальной «The One», приключения героини начинаются с загадки, а точнее с поиска шифра кодового замка. В шкафу спрятана одежда и его надо как-то открыть.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для реализации задуманного был создан ещё один компонент — кодовый замок.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цифры можно вводить, как управляя курсором в виде пальца, так и непосредственно нажимая кнопки на клавиатуре (в цифровой части).&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://player.vimeo.com/video/225681952&quot; width=&quot;850&quot; height=&quot;498&quot; frameborder=&quot;0&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;На данном этапе разработки стала «проблемой» анимация, а точнее корявая её реализация.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images.posts/2017-12-08/Godot the begining/the_one_gg.png&quot; class=&quot;imgLeft&quot; /&gt; Как видно из видеороликов, в качестве гг использовался «чибик» с анимацией из RPG Maker MV. Кадров всего три, и достаточно выглядят грустно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И как оказалось, не просто подобрать временную задержку, что бы получилось более-менее вменяемое передвижение.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images.posts/2017-12-08/Godot the begining/player.png&quot; class=&quot;imgRight&quot; /&gt;Поэтому пришлось искать альтернативу. Взор упал на вариант слямзить кадры из RPG Maker XP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К сожалению реализация анимации в 4 кадра не сильно помогла. Там были всё же «чибики», хотя немного перерисовав персонажа, мне удалось добиться более-менее вменяемой внешности.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но тут встал другой вопрос, с анимацией ног во время перемещения вверх и вниз. Стало понятно, почему авторы RPG Maker склонялись к идее «чибиков». Рисовать при этом меньше, ног практически не видно и перемещение не выглядит столь корявым.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На какое-то время всё «замёрзло», но тут мне попались кадры анимации для изометрической проекции.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И как говорится «душа понеслась в рай», мне срочно захотелось попробовать вариант с изометрической проекцией:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images.posts/2017-12-08/Godot the begining/the_one_prototype_iso.png&quot; class=&quot;imgCenter&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На практике оказалось не всё так радужно как хотелось. Как таковой реализации изометрии в godot нет. Есть возможность несколько сместить чередование столбцов тайлов, таким образом, чтобы получилось подобие изометрии.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Попытка реализация изометрии сильно поумерила пыл, и интерес несколько угас. Спустя время была ещё одна попытка разобраться с изометрией. Правда уже несколько в другом проект, и на этот раз используя не карту тайлов, а картинку в виде подложки, просто отмечая непроходимые места:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images.posts/2017-12-08/Godot the begining/loa_godot.jpg&quot; class=&quot;imgCenter&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К сожалению, на данный момент в силу жизненных вопросов изучение godot несколько приостановлено. Но я не отчаиваюсь и постараюсь всё-таки закончить начатое дело и поделится опытом создания на страницах блога.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну а пока, если вам интересно, вы можете скачать проект «&lt;a href=&quot;https://github.com/murlab/the-one-prototype&quot;&gt;The One: prototype&lt;/a&gt;» для самостоятельного изучения модулей. Либо запустить &lt;a href=&quot;https://github.com/murlab/the-one-prototype/raw/master/releases/the_one_pro_alpha_1.exe&quot;&gt;демку&lt;/a&gt; и немного побегать по локациям лаборатории. Так же можно ещё глянуть самую первую мою попытку сделать что-нибудь на godot — &lt;a href=&quot;https://github.com/murlab/the-one-prototype/raw/master/releases/the_one_pro_title_test.exe&quot;&gt;титульное меню&lt;/a&gt; (:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сим не прощаюсь, ещё увидимся.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ps. Проверено на VirusTotal — вирусов нет:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.virustotal.com/#/file/91237b44e723b053b5ec8d0b4f304c418acd0ad1c70ef2a2c0cdd015a4cc890d/&quot;&gt;the_one_pro_alpha_1.exe&lt;/a&gt; ~16Mb&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.virustotal.com/#/file/5167a0b2e29c89f764d6aa0ce0a0207cf202d3fb2b6dc7585047f64fc397bd2d&quot;&gt;the_one_pro_title_test.exe&lt;/a&gt; ~16Mb&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="godot engine" /><category term="lis" /><category term="the one" /><category term="pixelart" /><category term="the one prototype" /><category term="story" /><summary type="html">Где-то примерно в середине лета мне предложили изучить такую интересную штуку как «Godot Engine», тем более, что она доступна бесплатно и есть даже в Steam.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://murlab.github.io/godot_title.png" /></entry><entry><title type="html">Let’s GO!!</title><link href="https://murlab.github.io/blog/Let's%20GO!!/" rel="alternate" type="text/html" title="Let's GO!!" /><published>2017-12-06T23:59:59+03:00</published><updated>2017-12-06T23:59:59+03:00</updated><id>https://murlab.github.io/blog/Let's%20GO!!</id><content type="html" xml:base="https://murlab.github.io/blog/Let's%20GO!!/">&lt;p&gt;Как говаривал не безызвестный Чебурашка, «Мы строили, строили и наконец построили ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Блуждая по интернету, я периодически задумываюсь о том, что очень классно было бы где-нибудь наконец осесть, да и записать все свои мысли.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И надо отдать должное у меня даже были некоторые попытки реализовать задуманное на практике.
Изначально это были записи в закрытом кругу google+, по большому счёту из-за того, что там больше размещались скриншоты и различные записи, как говорится «для своих». Это были самые тёплые, хотя и порой весьма «кусачие» отзывы, но конечно бесценно полезные.&lt;/p&gt;

&lt;!--break--&gt;

&lt;p&gt;Затем была попытка завести блог на различных «условно бесплатных» сервисах. Не буду утомлять вас перечислением того, что мне там не нравилось, скажу лишь, что основная проблема — это дизайн, а точнее отсутствие возможности оформить сайт как того хочется.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но были и положительные моменты. Например, на сайте wordpress до сих пор появляются свежие комментарии с благодарностями, следовательно, материал востребован, и я двигаюсь в нужном направлении.
И вот в одном из комментариев, мне подсказали идею, которая вылилась в размещении всего этого безобразия на &lt;a href=&quot;https://pages.github.com&quot;&gt;pages.github.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images.posts/2017-12-06/Let's GO!!/professortocat.png&quot; class=&quot;imgLeft&quot; /&gt;Чем же меня так заинтересовал именно этот сайт?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну само собой понятно, что он бесплатный, причём что важно без приставки «условно», он правда бесплатный. То есть на сайте нет ни встраиваемой рекламы, ни жучков, ни какой-либо другой гадости. Потому что на сайте вы размещаете чисто странички html. Как вы их создали у себя на компьютере, так они и будут выглядеть.
Возможно, многие выскажут своё «Фе!», но положа руку на сердце, скажите, а оправдано ли, что при каждом обращении на сайт страница создаётся заново? Так ли это прямо необходимо? Если это какой-нибудь форум, чат или сайт с динамической информацией, как например сервис по состоянию серверов «&lt;a href=&quot;https://steamstat.us/&quot;&gt;Steam Status&lt;/a&gt;», возможно. Но если это нечасто обновляемый ресурс, то думаю, что такой уж острой необходимости в этом нет. А вот скорость загрузки таких страничек намного выше. «Но позвольте, а как же блог или магазин, я что буду каждую страничку создавать вручную?» А вот тут на помощь приходит такая крутая штука, как &lt;a href=&quot;https://jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt;. Её написали те же ребята, что и создали &lt;a href=&quot;https://github.com/&quot;&gt;github&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images.posts/2017-12-06/Let's GO!!/jekyll_logo.png&quot; class=&quot;imgRight&quot; /&gt;Jekyll это целый «комбайн», который является локальным сервером для тестирования. Он позволяет по шаблонам автоматически создавать новые страницы, вставлять внутрь шаблонов другие кусочки. Так же он поддерживает язык шаблонов &lt;a href=&quot;https://github.com/Shopify/liquid/wiki/liquid-for-designers&quot;&gt;Liquid&lt;/a&gt;, что раскрывает поистине широкие возможности для создания страниц.
Сам Jekyll написан на Ruby. Если вам недостаточно возможностей Liquid, то можно создать свои плагины и генерировать вообще что душе угодно, ну конечно в пределах разумного ;)
Если будет интересно, я могу рассказать более подробно об этой системе, те более, что мне удалось даже написать парочку своих плагинов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К слову, чем меня так ещё не утраивала возможность создавать свой дизайн, так это отсутствием возможности по-человечески оформить примеры кода. Сейчас с этим полный порядок, во многом благодаря, такой классной штуке как &lt;a href=&quot;https://highlightjs.org/&quot;&gt;highlightjs&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Например, так выглядит код на javascript:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;javascript&quot;&gt;// Пример комментария 1
function init() {
  navbar = document.getElementById(&quot;navbar&quot;);
  sticky = navbar.offsetTop;
}

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;А вот так выглядит код на ruby:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;ruby&quot;&gt;module Jekyll
  # this class is used to tell Jekyll to generate a page
  class DataPage &amp;lt; Page
    def initialize(site, base, index_files, dir, data, name, template, extension)
      @site = site
      @base = base
    end
  end
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Но вернёмся к github. Чистый html хорош ещё тем, что можно размещать web-версию проекта того же RPG Maker или любого другого конструктора и показывать работоспособность online. Раньше для этих целей приходилось городить целый огород, например, с тем же google disk. Но начиная с 2015 года, google прекратил предоставлять доступ и в любом случае пришлось бы искать что-то другое.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images.posts/2017-12-06/Let's GO!!/github_desktop.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так же немаловажной причиной выбора &lt;a href=&quot;https://pages.github.com&quot;&gt;pages.github.com&lt;/a&gt;, стала интеграция его с сервисом контроля версий &lt;a href=&quot;https://github.io/&quot;&gt;github.io&lt;/a&gt;. Конечно, у людей далёких от программирования, могут возникнуть сложности. Однако всё не так страшно, как может показаться на первый взгляд. Существует очень удобная понятная программа &lt;a href=&quot;https://desktop.github.com/&quot;&gt;GitHub Desktop&lt;/a&gt; и при случае я постараюсь рассказать более подробно как ей пользоваться, как зарегистрироваться на сервисе и соответственно завести свою страничку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images.posts/2017-12-06/Let's GO!!/saritocat.png&quot; class=&quot;imgLeft&quot; /&gt;Ну в завершении этой небольшой вводной заметки, собственно для чего это всё, и что ожидать тут в будущем?
Вообще изначально у меня была задумка просто создать игрушку с помощью RPG Maker. Затем аппетиты быстро начали расти, захотелось и того и сего, и всего побольше. Конечно для того же &lt;a href=&quot;http://www.rpgmakerweb.com/products/programs/rpg-maker-vx-ace&quot;&gt;RPG Maker VX Ace&lt;/a&gt; было написано не мало скриптов, которые позволяли реализовать задуманное, но часто случались ситуации, когда скрипты конфликтовали, когда что-то хотелось сделать немного по-другому или просто дополнить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так пришло осознание в необходимости самостоятельно разбираться в скриптах. В VX Ace они были написаны на Ruby. Честно скажу, не самый простой язык для знакомства с программированием. Было не просто, очень много чего не понятно, и чисто на упорстве и с помощью знакомых, удалось немного сдвинуться с мёртвой точки. Как пример моих многозначительных страданий первый и последний плагин «Ace Shop Options Add-on - Items States». Конечно были ещё всякие мелкие доделки, исправления итд. Возможно я о них ещё тоже расскажу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images.posts/2017-12-06/Let's GO!!/yakuza.png&quot; class=&quot;imgRight&quot; /&gt;С появлением &lt;a href=&quot;http://www.rpgmakerweb.com/products/programs/rpg-maker-mv&quot;&gt;RPG Maker MV&lt;/a&gt;, появилась необходимость разбираться уже с JavaScript. JS в отличии от того же Ruby мне показался более дружелюбным, интуитивно понятным по синтаксису. С ним у нас можно сказать прямо любовь (: Написано не мало различных плагинов, о которых я конечно же ещё расскажу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Немногим позже мне понадобилось разобраться в одном скрипте на Python &amp;gt;_&amp;lt;’ так открылась ещё одна грань в моём изучении чего-то нового, непонятного, но ужасно интересного. В будущем мне это сильно пригодилось при изучении Godot, ведь его скрипты очень схожи по синтаксису с Python.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;О &lt;a href=&quot;https://godotengine.org/&quot;&gt;Godot&lt;/a&gt; можно рассказывать много и бесконечно. Это как катаясь по кругу на пони, вдруг вырваться и носиться по полю. Да он не прост, и новичкам будет многое сложно и не понятно, но после RPG Maker, это действительно свобода действий. Осталось только понять, а чего собственно я хочу? (:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images.posts/2017-12-06/Let's GO!!/kot_obormot.png&quot; class=&quot;imgLeft&quot; /&gt;Ну вот собственно и всё. Ах да, иногда на меня находит вдохновение, и я рисую. Собственно, это тоже будет по возможности пролетать тут, ну по крайней мере я на это надеюсь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пару заметок по сайту. На панельку (ввверху) вытащены «основные» ссылки, на мой взгляд, на важные разделы. Записи в этих разделах будут отображаться и в основной ленте блога, просто они туда вынесены для быстрого доступа. Например, если выбрать «графика», то будут отфильтрованы посты на тему моих картинок, если «rpg maker», то всё что связано с ним итд.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Слева есть ещё выпадающее меню [≡], в котором так же продублированы основные фильтры, а также некоторые другие пункты. Например, раздел «Архив», куда я утяну старые свои записи, не будет отображаться в основной ленте блога.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так же в нём есть ссылка на раздел с материалами для скачивания. Есть ещё раздел тегов, и список материалов с этими метками. Ну и конечно куда же современному сайту без RSS-ленты, конечно же не без помощи Jekyll. В общем много чего ещё интересного. Подписывайтесь и оставляйте отзывы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не прощаюсь, ещё увидимся.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="web" /><category term="blog" /><summary type="html">Как говаривал не безызвестный Чебурашка, «Мы строили, строили и наконец построили ;)</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://murlab.github.io/github_logo.png" /></entry></feed>