<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-12-07T23:57:00+03:00</updated><id>/</id><title type="html">Mur Laboratory</title><subtitle>Обожаю сладкое, аниме и игры. Так же пытаюсь делать свои с помощью RPG Maker и Godot. Иногда рисую, да,… (ღ˘⌣˘ღ)</subtitle><entry><title type="html">Let’s GO!!</title><link href="/blog/Let's%20GO!!/" rel="alternate" type="text/html" title="Let's GO!!" /><published>2017-12-06T23:59:59+03:00</published><updated>2017-12-06T23:59:59+03:00</updated><id>/blog/Let's%20GO!!</id><content type="html" xml:base="/blog/Let's%20GO!!/">&lt;p&gt;Как говаривал не безызвестный Чебурашка, «Мы строили, строили и наконец построили ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Блуждая по интернету, я периодически задумываюсь о том, что очень классно было бы где-нибудь наконец осесть, да и записать все свои мысли.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И надо отдать должное у меня даже были некоторые попытки реализовать задуманное на практике.
Изначально это были записи в закрытом кругу google+, по большому счёту из-за того, что там больше размещались скриншоты и различные записи, как говорится «для своих». Это были самые тёплые, хотя и порой весьма «кусачие» отзывы, но конечно бесценно полезные.&lt;/p&gt;

&lt;!--break--&gt;

&lt;p&gt;Затем была попытка завести блог на различных «условно бесплатны» сервисах. Не буду утомлять вас перечислением того, что мне там не нравилось, скажу лишь, что основная проблема — это дизайн, а точнее отсутствие возможности оформить сайт как того хочется.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но были и положительные моменты. Например, на сайте wordpress до сих пор появляются свежие комментарии с благодарностями, следовательно, материал востребован, и я двигаюсь в нужном направлении.
И вот в одном из комментариев, мне подсказали идею, которая вылилась в размещении всего этого безобразия на &lt;a href=&quot;https://pages.github.com&quot;&gt;pages.github.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images.posts/2017-12-06/Let's GO!!/professortocat.png&quot; class=&quot;imgLeft&quot; /&gt;Чем же меня так заинтересовал именно этот сайт?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну само собой понятно, что он бесплатный, причём что важно без приставки «условно», он правда бесплатный. То есть на сайте нет ни встраиваемой рекламы, ни жучков, ни какой-либо другой гадости. Потому что на сайте вы размещаете чисто странички html. Как вы их создали у себя на компьютере, так они и будут выглядеть.
Возможно, многие выскажут своё «Фе!», но положа руку на сердце, скажите, а оправдано ли, что при каждом обращении на сайт страница создаётся заново? Так ли это прямо необходимо? Если это какой-нибудь форум, чат или сайт с динамической информацией, как например сервис по состоянию Steam, возможно. Но если это нечасто обновляемый ресурс, то думаю, что такой уж острой необходимости в этом нет. А вот скорость загрузки таких страничек намного выше. «Но позвольте, а как же блог или магазин, я что буду каждую страничку создавать вручную?» А вот тут на помощь приходит такая крутая штука, как &lt;a href=&quot;https://jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt;. Её написали те же ребята, что и создали &lt;a href=&quot;https://github.com/&quot;&gt;github&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images.posts/2017-12-06/Let's GO!!/jekyll_logo.png&quot; class=&quot;imgRight&quot; /&gt;Jekyll это целый «комбайн», который является локальным сервером для тестирования. Он позволяет по шаблонам автоматически создавать новые страницы, вставлять внутрь шаблонов другие кусочки. Так же он поддерживает язык шаблонов &lt;a href=&quot;https://github.com/Shopify/liquid/wiki/liquid-for-designers&quot;&gt;Liquid&lt;/a&gt;, что раскрывает поистине широкие возможности для создания страниц.
Сам Jekyll написан на Ruby. Если вам недостаточно возможностей Liquid, то можно создать свои плагины и генерировать вообще что душе угодно, ну конечно в пределах разумного ;)
Если будет интересно, я могу рассказать более подробно об этой системе, те более, что мне удалось даже написать парочку своих плагинов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К слову, чем меня так ещё не утраивала возможность создавать свой дизайн, так это отсутствием возможности по-человечески оформить примеры кода. Сейчас с этим полный порядок, во многом благодаря, такой классной штуке как &lt;a href=&quot;https://highlightjs.org/&quot;&gt;highlightjs&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Например, так выглядит код на javascript:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;javascript&quot;&gt;// Пример комментария 1
function init() {
  navbar = document.getElementById(&quot;navbar&quot;);
  sticky = navbar.offsetTop;
}

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;А вот так выглядит код на ruby:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;ruby&quot;&gt;module Jekyll
  # this class is used to tell Jekyll to generate a page
  class DataPage &amp;lt; Page
    def initialize(site, base, index_files, dir, data, name, template, extension)
      @site = site
      @base = base
    end
  end
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Но вернёмся к github. Чистый html хорош ещё тем, что можно размещать web-версию проекта того же RPG Maker или любого другого конструктора и показывать работоспособность online. Раньше для этих целей приходилось городить целый огород, например, с тем же google disk. Но начиная с 2015 года, google прекратил предоставлять доступ и в любом случае пришлось бы искать что-то другое.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images.posts/2017-12-06/Let's GO!!/github_desktop.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так же немаловажной причиной выбора &lt;a href=&quot;https://pages.github.com&quot;&gt;pages.github.com&lt;/a&gt;, стала интеграция его с сервисом контроля версий &lt;a href=&quot;https://github.io/&quot;&gt;github.io&lt;/a&gt;. Конечно, у людей далёких от программирования, могут возникнуть сложности. Однако всё не так страшно, как может показаться на первый взгляд. Существует очень удобная понятная программа &lt;a href=&quot;https://desktop.github.com/&quot;&gt;GitHub Desktop&lt;/a&gt; и при случае я постараюсь рассказать более подробно как ей пользоваться, как зарегистрироваться на сервисе и соответственно завести свою страничку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images.posts/2017-12-06/Let's GO!!/saritocat.png&quot; class=&quot;imgLeft&quot; /&gt;Ну в завершении этой небольшой вводной заметки, собственно для чего это всё, и что ожидать тут в будущем?
Вообще изначально у меня была задумка просто создать игрушку с помощью RPG Maker. Затем аппетиты быстро начали расти, захотелось и того и сего, и всего побольше. Конечно для того же &lt;a href=&quot;http://www.rpgmakerweb.com/products/programs/rpg-maker-vx-ace&quot;&gt;RPG Maker VX Ace&lt;/a&gt; было написано не мало скриптов, которые позволяли реализовать задуманное, но часто случались ситуации, когда скрипты конфликтовали, когда что-то хотелось сделать немного по-другому или просто дополнить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так пришло осознание в необходимости самостоятельно разбираться в скриптах. В VX Ace они были написаны на Ruby. Честно скажу, не самый простой язык для знакомства с программированием. Было не просто, очень много чего не понятно, и чисто на упорстве и с помощью знакомых, удалось немного сдвинуться с мёртвой точки. Как пример моих многозначительных страданий первый и последний плагин «Ace Shop Options Add-on - Items States». Конечно были ещё всякие мелкие доделки, исправления итд. Возможно я о них ещё тоже расскажу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images.posts/2017-12-06/Let's GO!!/yakuza.png&quot; class=&quot;imgRight&quot; /&gt;С появлением &lt;a href=&quot;http://www.rpgmakerweb.com/products/programs/rpg-maker-mv&quot;&gt;RPG Maker MV&lt;/a&gt;, появилась необходимость разбираться уже с JavaScript. JS в отличии от того же Ruby мне показался более дружелюбным, интуитивно понятным по синтаксису. С ним у нас можно сказать прямо любовь (: Написано не мало различных плагинов, о которых я конечно же ещё расскажу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Немногим позже мне понадобилось разобраться в одном скрипте на Python &amp;gt;_&amp;lt;’ так открылась ещё одна грань в моём изучении чего-то нового, непонятного, но ужасно интересного. В будущем мне это сильно пригодилось при изучении Godot, ведь его скрипты очень схожи по синтаксису с Python.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;О &lt;a href=&quot;https://godotengine.org/&quot;&gt;Godot&lt;/a&gt; можно рассказывать много и бесконечно. Это как катаясь по кругу на пони, вдруг вырваться и носиться по полю. Да он не прост, и новичкам будет многое сложно и не понятно, но после RPG Maker, это действительно свобода действий. Осталось только понять, а чего собственно я хочу? (:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images.posts/2017-12-06/Let's GO!!/kot_obormot.png&quot; class=&quot;imgLeft&quot; /&gt;Ну вот собственно и всё. Ах да, иногда на меня находит вдохновение, и я рисую. Собственно, это тоже будет по возможности пролетать тут, ну по крайней мере я на это надеюсь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пару заметок по сайту. На панельку (ввверху) вытащены «основные» ссылки, на мой взгляд, на важные разделы. Записи в этих разделах будут отображаться и в основной ленте блога, просто они туда вынесены для быстрого доступа. Например, если выбрать «графика», то будут отфильтрованы посты на тему моих картинок, если «rpg maker», то всё что связано с ним итд.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Слева есть ещё выпадающее меню [≡], в котором так же продублированы основные фильтры, а также некоторые другие пункты. Например, раздел «Архив», куда я утяну старые свои записи, не будет отображаться в основной ленте блога.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так же в нём есть ссылка на раздел с материалами для скачивания. Есть ещё раздел тегов, и список материалов с этими метками. Ну и конечно куда же современному сайту без RSS-ленты, конечно же не без помощи Jekyll. В общем много чего ещё интересного. Подписывайтесь и оставляйте отзывы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не прощаюсь, ещё увидимся.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="web" /><category term="blog" /><summary type="html">Как говаривал не безызвестный Чебурашка, «Мы строили, строили и наконец построили ;)</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/github_logo.png" /></entry></feed>